\section{Дисперсионная характеристика}

В устоявшемся режиме работы комплексные амплитуды соседних ячеек связанны выражением:

\begin{equation}
	\dot X _{n-1} = \dot X _n exp{(\pm j \varphi)}; ~ \dot X _{n+1} = \dot X _n exp{(\mp j \varphi)}
\end{equation}

Внесём упрощения:
$$
	Q_{any} \to \infty ;~ f_{any} = f_0 ;~ K_{any}^E=K^E ;~ K_{any}^H=K^H ;~ \alpha = 0
$$

Тогда, выражение \ref{stationary_eq_type1} можно записать в виде:
\begin{equation}
	1 - \frac{f^2}{f_0^2}
	+
	\left( \frac{f^2 K^H}{2 f_0^2} - \frac{K^E}{2} \right)
	\exp{(\pm j \varphi)}
	+
	\left( \frac{f^2 K^H}{2 f_0^2} - \frac{K^E}{2} \right)
	\exp{(\mp j \varphi)} = 0
\end{equation}

\begin{equation}
	1 - \frac{f^2}{f_0^2}
	+
	\left( \frac{K^E}{2} - \frac{f^2 K^H}{2 f_0^2} \right)
	(\cos{\varphi} + j \sin{\varphi} + \cos{(-\varphi)} + j \sin{(-\varphi)}) = 0
\end{equation}

\begin{equation}
	1 - \frac{f^2}{f_0^2}
	+
	\left( \frac{f^2 K^H}{2 f_0^2} - \frac{K^E}{2} \right)
	2 \cos{\varphi} = 0
\end{equation}

\begin{equation}
	1 - \frac{f^2}{f_0^2} \left( 1 - K^H \cos{\varphi}\right) - K^E \cos{\varphi} = 0
\end{equation}

\begin{equation}
	\frac f {f_0} = \sqrt{\frac{1 - K^E \cos{\varphi}}{1 - K^H \cos{\varphi}}}
\end{equation}

\begin{equation}
	\frac {f_0} f = \sqrt{\frac{1 - K^H \cos{\varphi}}{1 - K^E \cos{\varphi}}}
	\label{dispersion_eq_simple}
\end{equation}

